\documentclass[12pt]{report}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{array}
\usepackage{relsize}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[thinlines]{easytable}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{hyperref}

\newtheorem{theorem}{Teorema}
\newtheorem{corollary}{Corolário}[theorem]
\newtheorem{lemma}{Lema}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{definition}{Definição}
\newtheorem{proposition}{Proposição}
\newtheorem*{remark}{Observação}
\newtheorem{method}{Método}
\newtheorem{example}{Exemplo}


\title{Fractais, categorias e curvas algébricas}
\author{Kevyan Uehara de Moraes}
\date{Setembro 2019}


\begin{document}

\maketitle

\chapter*{Prefácio}\label{pre}

Este livro vem de anotações expandidas de aulas da matéria \textit{tópicos de matemática II}, ministrada no segundo semestre de 2019 pela professora Dra. Elizabeth Wegner Karas do Departamento de matemática da Universidade Federal do Paraná. Vem também dos conhecimentos adquiridos sobre curvas algérbicas e teoria de categorias no decorrer de minha iniciação cientifica orientado pelo professor Dr. Edson Ribeiro Alvares. 

Comecei a escrever este livro com o mesmo intuito da matéria: Um curso de fractais que não seja tão formal nem tão inicial e que não precise de muitos pré requisitos. Porém, encontrei-me ao mesmo encantado pela complexidade dos fractais. Junto com curvas algébricas e teoria de categorias, resolvi aumentar o recorte inicial do livro para uma apresentação categórica sobre, em especifico, curvas fractais.

Como todo livro da areá de exatas, existe um compromisso que deve ser feito entre didática, profundidade e formalismo. Didática é minha primeira preocupação. Formalismo e profundidade aparecem quando a intuição não é suficiente ou quando se entram necessários para o ensino de uma nova intuição. Alguns conceitos básicos serão relembrados, porém nem sempre com todo rigor.

Destino esse livro em especial a alunos do primeiro ano da graduação, ou que tenham conhecimentos de calculo e álgebra linear. Os primeiros capítulos são originários de anotações de aula e são destinados a quem procura um primeiro curso sobre fractais.

Os últimos capítulos decorrem de minha pesquisa junto ao professor Edson e são uma tentativa de explorar fractais com uma perspectiva diferente

De maneira geral, os exemplos contidos aqui explicam mais que as definições. É a partir deles que vai ocorrer os aprofundamentos e o verdadeiro ensino dos conceitos. 

\tableofcontents

\input{capitulos/introducao.tex}
\input{capitulos/processos_geometricos.tex}
\input{capitulos/dimensao.tex}
\input{capitulos/ifs.tex}
\input{capitulos/sis_dim_complexos.tex}

\chapter{Um pouco de teoria de categorias}

\chapter{Fractais categóricos}

\begin{appendix}
  \listoffigures
  \listoftables
\end{appendix}

\end{document}
